今晚去六四晚會一邊吃煙一邊悼念六四

臭死你班大中華膠，等你班大中華膠吸多d二手煙落去同六四死難者建設民主中國

沒有煙抽的日子

沒有煙抽的日子

你總不在我身旁

在1989年四月，胡耀邦逝世後，王丹專注學運工作，因此也就不知不覺間沒有再抽煙[1]。後來有感而發，就把這個經歷寫成一首新詩發表。張雨生也將此歌曲的版權送給王丹[2]

王丹憶述寫作這首新詩時，他已不抽煙。「1987至1989年我在北大讀書的時候，其實是抽煙的，雖然不兇，一星期也要兩三包。」[5]整場學運中，他不自覺地沒再抽煙，直到流亡時突然想抽煙，買了一包「摩爾」。

他說：「剛剛點燃火柴，就聽到船上的廣播裏播放中國公安部向全國發出的緝捕二十一名學生頭頭的通緝令，而且第一個就是區區在下！」他心想剛抽煙就倒霉，於是把煙掉進長江。此後他的逃亡過程一直順利，甚至還躲進解放軍大院。直到7月初，朋友掏出一包煙讓他抽，這是他流亡後第二次抽煙，結果他旋即被公安抓到。[5]

1991年1月，他被押解上庭，一名公安是他小學同學，同學向他敬煙，他忍不住再抽，這是八九學運以來第三根煙。他說：「當時一直有傳言說當局為了回應國際社會的壓力，會當庭釋放我，而我也多少存有一絲幻想。抽過煙之後出庭：當庭宣判四年徒刑，是北京受審學生中最重的。」他說他仍然是無神論者，但自此再也不抽煙了。[5]

支持王丹戒煙

雨傘見到長毛
佢問個朋友攞煙食
佢朋友話得大陸煙
然後毛話:我地啲大中華膠緊係唔介意大陸煙啦